[新機落地]究竟壞咩撚野...

WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
Samsung 960 EVO Series - 250GB PCIe NVMe - M.2 SSD
Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-550 80Plus Bronze 550W PSU
MSI GeForce® GTX 1070 GAMING X 8GB GDDR5
Corsair VENGEANCE® LED 16GB (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C15 - White LED
AMD RYZEN R7 1700 3.7GHz 16M L3 8 Core 16 Thread 65W AM4
Gigabyte GA-AB350M-Gaming 3 AM4 M.ATX
WIN10

玩OW, DS3, NIER, 全部冇問題,MAX SETTING 都KEEP住60FPS.

玩THE SURGE 會無啦啦LAG, 背景聲(風聲/音樂)或者講緊的對白完全唔受影響,連D水聲風聲都唔會停,剩係人物同敵人暫停幾秒,全部較做LOW 完全冇改善冇影響,但係LAG個幾秒GPU LOAD 同埋GPU MEMORY CONTROLLER 會變0%,之後變番正常50-70%

另外如果用OBS 錄影(剩錄唔直播都一樣問題),上面講的OW,DS3,NIER 係GAME入面都完全冇問題一樣KEEP住60FPS, 但係出黎個條片會同THE SURGE 個隻GAME 一樣會無啦啦LAG幾秒,又係聲音完全冇影響,剩係畫面會LAG幾秒

OBS 到較SETTING都完全冇影響,60>30FPS, ENCODER PRESET由ULTRA FAST 轉到SLOWER 完全冇可見影響,唔係好覺LAG得密左,唔覺LAG得耐左,GAME入面都較全低SETTING, CAP FPS 60, 一樣係唔覺LAG得密左,唔覺LAG得耐左

OBS 個STATS到寫係Skipped Frames due to encoding lag 個到會唔見FRAME, Frames missed due to rendering lag 一直係0,即是係ENCODING 有問題

錄影時CPU 係5-10%, GPU LOAD 冇試過超過75%

試過2條RAM 插去另一SET RAM 槽,冇分別,試過插1條RAM, 2條都試過單行,冇分別, 更新左DISPLAY DRIVER, 更新埋WINDOWS, 關左GAME MODE, 加哂落防毒EXCLUDE, 所有野試過都完全冇分別....直情連令佢惡化好轉都唔得......

攪左成個星期完全唔知係咩問題 求救 會唔會係CPU或者張DISPLAY本身有問題? 定係其他原因?

睇晒 但無能為力

睇你咁樣應該咩方法都試過
借朋友張顯示卡試下
唯有由顯示卡>cpu逐件逐件試下

呢塊板插唔插到AMD R9 270X(舊機個張)?

不過插到都要重裝哂DRIVER先試到

應該是ram 同bois 問題
試重置bois

即係入BIOS RESET TO DEFAULT?

你先同朋友借張display card 測試D 硬件先
之後 再搞bois同ram

試下入nvidia 度 ->管理3D設定->電源管理模式 轉做慣用最大效能

呢個冇用

你試下較低隻game 既resolution
我覺得係優化問題

The Surge 點較都LAG,錄片就GAME同OBS點較都完全冇可見的分別,由最高較到最低都冇分別

重點係隻GAME同錄片我舊機用AMD R9 270X 都唔會無啦啦LAG同錄片冇問題

而家新機係點SET都冇分別,ULTRA 到LOW 全部冇分別,所以一定係有某D野出左問題

D FD 唔打機冇張卡係新卡黎..........

試多幾隻高低需求既game

如果都無問題

咁應該係隻game問題

搵下有冇一批人玩呢隻game又係lag

得一隻game有事而且唔係重點，重點係錄片我錄條youtube片出黎個file都係會lag，只係隻game係同一個lag法我先估係同源頭/同原因

Btw....我拆哂display背版鑼絲，個鎖按落去張卡彈左少少出黎，但係拔唔到張卡出黎

大力d 由左面蚊起

即係背版個邊?2邊我都蚊唔郁，張卡已經鬆左，但左右都好似卡住，我怕蚊爆野

仆街啦

OK, 用舊機張AMD R9 280X 一樣有呢D問題

唯一分別係張舊卡係隻GAME LAG 個陣個GPU LOAD 唔會趺去0,佢會KEEP 住原先差唔多的LOAD, 但係CPU LOAD 同樣會趺去接近0,其實野冇可見分別(GAME較哂LOW SETTING)

咁而家基本上排除左RAM同DISPLAY問題 (除非2條RAM壞埋同一樣野)

即係軟件/CPU 問題? CPU我真心唔識拆同裝.....仲要唔知粒舊U 岩唔岩裝 (AMD FX8320)

其實冇個鎖都用到
不過我好想知你點樣可以拆埋個鎖

俾我用住下面個個先

下面嗰條好似係4x
放大幅圖嚟睇
啲金手指淨係去到一半

cpu好少壞